<resources>
    <string name="app_name">KubalskiTrading</string>
    <string name="action_settings">Settings</string>
    <string name="for_you">
        &#8226;<i>Vi går direkt till rätt leverantör utan mellanhänder.</i> \n
        &#8226;<i>Vi tar hela ansvaret från dörr till dörr.</i>\n
        &#8226;<i>Vi hjälper dig från idé till produkt.</i>\n
        &#8226;<i>Vi hjälper dig att skapa dina detaljer/produkter, till rätt pris med önskad kvalitet.</i> \n
        \n
        <b>Första steget:</b>
        \n
        \n
        Du som kund skickar in information till oss om din detalj/produkt som du vill tillverka i Kina och/eller Indien.
        Det kan vara en ritning, innehållsförteckning,skiss, mönster eller en fysisk produkt.
        \n
        \n
        Vi går igenom, vilken/vilka av våraleverantörer/tillverkare som ärlämpade för er produkt.
        Vi skickar ut en förfrågan tillutvalda leverantörer/tillverkare.
        \n
        \n
        Vi återkommer till er med offert.
        \n
        <b>Hit är det helt kostnadsfritt!!</b>
        \n
        \n
        <b>Andra steget:</b>
        \n
        \n
        När vi fått ett godkännande från er på offerten, skapas ett första prov, och samarbetet tar sin början.
        Spännande! Vi kommer vara er kontakt med vald leverantör/tillverkare och ansvarar för beställningen från dörr till dörr.
        Vi ombesörjer även lagerhållning, paketering och transport om så önskas.
        \n
        \n
        (Vi säkerställer att våra samarbetspartners arbetar efter kända kvalitetssystem, med minst ISO 9001 som bas, att produktionsverktygen håller hög standard och att moderna CAD-system är i bruk.)
        </string>
    <string name="home1">
        \n
        Kubalski Trading AB går direkt till rätt
        leverantör utan mellanhänder.
        Vi säkerställer att våra samarbetspartners
        arbetar efter kända kvalitetssystem,
        med minst ISO 9001 som bas,
        att produktionsverktygen håller hög
        standard och att moderna CAD-system är i bruk.
        \n
    </string>
    <string name="home2">
        \n
        Med ett kontor i Sverige samt en fabrik i
        Kina med 125 personer, ser vi till att ständigt
        bevaka marknaden samt hålla en hög
        servicegrad mot våra uppdragsgivare.
        \n
        \n
        Våra kunder består av både små och stora företag
        inom alla verksamhetsområden,
        samt även privatpersoner.
        \n
        \n
        Tveka inte att kontakta oss!
        Oavsett volymstorlek är din förfrågan intressant.
        \n
    </string>
    <string name="home3">
        \n
        <b><i>Edward Kubalski</i></b>
        \n
        Tel: 0157-402 55
        \n
        Fax: 0157-402 55
        \n
        Mobil: 0708-17 48 31
        \n</string>
    <string name="incoterm2">
       <b><i>Reda ut begreppen:</i></b>
        \n
        \n
        <b><i>”Incoterms</i></b> eller <b><i>international commerce terms</i></b> är en serie av internationella handelstermer,
        standardiserade avtalsbegrepp, om hur  varutransportkostnader och ansvar ska  fördelas mellan köpare och säljare”. ( Wikipedia)
    </string>
    <string name="incoterm3">
        <b><i>FOB</i></b> – <b><i>Free On Board:</i></b>
        \n
        Godset förs ombord på ett fartyg av säljaren i den  Inlastningshamn som är fastställd i avtalet.
        Faran för förlust  Av eller skada på godset överförs från säljare till köpare när godset passerar fartygets reling.  (se bild)
    </string>
    <string name="incoterm4">
        <b><i>CIF</i></b> – <b><i>Cost, Insurance and freight:</i></b>
        \n
        Säljaren ska i detta fall anskaffa en sjöförsäkring mot faran för förlust  av eller skada på godset under transporten.
        Säljaren sluter avtal med försäkringsgivaren och betalar försäkringspremie.
        (se bild)
        \n
        \n
       <i> Klicka på denna bild så för att få enstörre inblick i de olika termerna innan vi fortsätter, vi använder oss mest av CIF och FOB.</i>
    </string>
    <string name="incoterm_selector">Välj vilken du vill läsa om:</string>
    <string name="cif_string">
        \n
        <b>Incoterms-CIF</b>
        \n
        \n
        <b>Incoterms är internationellt erkända regler vilka beskriver vem som bär ansvaret för varan under transporten och hur länge.</b>
        \n
        \n
        Genom att hänvisa till dessa regler kan säljare och köpare undvika onödiga missförstånd.
        Reglerna har förändrats ett antal gånger under årens lopp för att alltid vara anpassade till utvecklingen av internationell handel.
        Den version som nu gäller har beteckningen Incoterms 2010. Incoterms är erkända av myndigheter och domstolar världen över.
        Det är mycket viktigt att företagen (parterna) skriver kontrakt om vad som ska gälla under transporten.
        Leverans villkoret bestämmer vem som ska betala försäkring av varorna under transporten, när risken för varorna övergår från säljaren till köparen m.m.
        Incoterms talar om:
        \n
        \n
        &#9830;Vem som ska betala transporten, försäkring och andra kostnader.\n
        &#9830;Till vilken plats transporten ska ske.\n
        &#9830;Om lastning och lossning ingår.\n
        &#9830;När risken överförs från ena parten till den andra.\n
        \n
        \n
        CIF - <b>Cost,Insurance,Freight</b>\n
        (Fri kostnad, försäkring och frakt) (Med angiven destinationshamn)
        \n
        \n
        CIF används bara vid sjötransport.
        CIF betyder att båda parter har samma skyldigheter och rättigheter med undantag att säljaren har skyldighet att teckna och betala en sjötransport- försäkring.
        Köparen står risken efter det att varorna lastats i avgångshamnen. Detta innebär att vid skador eller förlust så betalar försäkringsbolaget ut ersättning till köparen.
        Säljarens är endast skyldig att teckna en försäkring med  minimalt skydd.
        Vill köparen ha en försäkring med utökad täckning skall säljaren ordna det men köparen ska stå för kostnaden, om man inte avtalat något annat i köp-sälj avtalet.
        Det är köparen som ska ordna med importen och avlastningen i ankomst- hamnen om det inte ingår i transporten.(källa expowera)
        Är du intresserad att läsa mer om vad de olika fraktreglerna innebär se länk:
        \n
        \n
        <a href="www.expowera.se">www.expowera.se</a>
    </string>
    <string name="fob_string">
        \n
        <b>Incoterms-FOB
        \n
        \n
        Incoterms är internationellt erkända regler vilka beskriver vem som bär ansvaret för varan under transporten och hur länge.</b>
        \n
        \n
        Genom att hänvisa till dessa regler kan säljare och  köpare undvika onödiga missförstånd.
        Reglerna har förändrats ett antal gånger under årens lopp för att  alltid vara anpassade till utvecklingen av internationell handel.
        Den version som nu gäller har beteckningen Incoterms 2010. Incotermsärerkändaavmyndigheterochdomstolar världenöver.
        Det är mycket viktigt att företagen (parterna) skriver kontrakt om vad som ska gälla under transporten.
        Leveransvillkoretbestämmer vemsomskabetalaförsäkringavvarornaunder transporten, när risken för varorna övergår från säljaren till köparen m.m.
        Incoterms talar om:
        \n
        \n
        &#9830;Till vilken plats transporten ska ske. \n
        &#9830;Om lastning och lossning ingår.\n
        &#9830;När risken överförs från ena parten till den andra.\n
        &#9830;Vem som ska betala transporten, försäkring och andra kostnader.\n
        \n
        <b>FOB,FreeOnBoard</b>\n
        (Fritt ombord) (Med angiven inlastningshamn) \n
        \n
        FOB används bara vid sjötransport.
        Säljaren har uppfyllt sin skyldighet när varorna passerat fartygets skeppssida i den inlastningshamn som bestämts.
        Därefter övergår risken till köparen. Säljaren står för  lastningskostnaderna.
        Vid FOB skall säljaren deklarera  varorna för export samt skriva ut faktura.
        Säljaren ska också meddela köparen när varorna har levererats. Transporten ordnas av köparen.
        Han måste informera säljaren  om transporten för att denne ska kunna organisera lastning av varorna.
        Köparen står för kostnaderna efter det att varorna passerat  skeppssidan och ombesörjer importen av varorna.
        Försäkring kan tecknas av köparen och av säljaren fram till fartyget. (källa expowera)
        \n
        \n
        Är du intresserad att läsa mer om vad de olika fraktreglerna innebär se länk:
        \n
        \n
        <a href="www.expowera.se">www.expowera.se</a></string>
    <string name="calculate_cost"><b><i>Beräkna frakt kostnad:</i></b></string>
    <string name="cost_string">
        1. Transport till lasthamn i Kina (ingår i FOB)\n
        2. Exportklarering i Kina (Ingår i FOB) \n
        3. Fraktkostnad (ingår i CIF, räkna ut ett ca pris här) \n
        4. Försäkring (Ingår i CIF) \n
        5. Hamnavgifter i destinationshamn i Sverige \n
        6. Speditöravgift \n
        7. Tullavgifter (5% av pris på vara + fraktkostnad, betalas separat vid ankomst) \n
        8. Moms (betalas separat vid ankomst) \n
        9. Transport från hamnen till Destination (Betalas separat)\n
    </string>
    <string name="cost_input"><b>Fyll i mängd:</b></string>
    <string name="cost_output"><b>Frakt kostnad:</b></string>
    <string name="cost_unit_kg"><b>kg</b></string>
    <string name="cost_unit_m"><b>m&#179;</b></string>

</resources>